{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma lehvitan, kuid mul pole k√§si. Mul on kala, aga maad ei ole. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Palju loomi elab minus."}],"options":[{"label":"Ujula","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Elan meres, kuhu l√§hen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja meeldib pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et end varjata."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on m√µttelised hambad ja elan meres. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned kutsuvad mind kiskjaks."},{"text":"Mul on ookeanis palju n√µbusid."},{"text":"Mul on palju hambaid."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen suur ja hall ning laulan laulu. Ujun ookeanis, kuhu kuulun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Hingan l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Ma olen pisike olend, kes elab kestas ja ma ehitan tohutuid riffe, kus paljud kalad elavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan kolooniates."},{"text":"Ehitan konstruktsioone."},{"text":"Kaladele meeldib elada minu tehtud riffides."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false},{"label":"A meri anemoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes peidab end liiva sisse. Ma m√µnikord ≈°okeerin sind, kui sa maandud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on elektrikaitse."},{"text":"Ma n√§en v√§lja natuke nagu madu."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib ennast matta."}],"options":[{"label":"Elektrikiire","isCorrect":true},{"label":"Meremadu","isCorrect":false},{"label":"Aiaangerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen papagoilaadse nokaga v√§rviline kala, mugib koralli, mis saladusi ma otsin?","hints":[{"text":"Mul on suu nagu linnul."},{"text":"Olen erksav√§rviline."},{"text":"S√∂√∂n koralli."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Papagoikala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Triibin l√§bi ookeani, selge, ≈æelatiinse kupli, kipitavate kombitsatega, kodust kaugel.","hints":[{"text":"Mul ei ole luid ega aju."},{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Ma v√µin sind n√µelata."}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":true},{"label":"Portugali s√µjamees","isCorrect":false},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen maskeeringu meister, tasane ja lai, seguneb merep√µhjaga, kus elan. M√µlemad silmad on peal, mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu silmad on samal poolel."},{"text":"Ma saan muuta v√§rvi, et sobida maapinnaga."},{"text":"Olen v√§ga tasane."}],"options":[{"label":"Lest","isCorrect":true},{"label":"Astelpaju","isCorrect":false},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan maap√§hkleid! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom"},{"text":"Mind leidub sageli d≈æunglis v√µi loomaaias"},{"text":"Kasutan oma pagasiruumi vee pritsimiseks"}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Mulle meeldib juua piima. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lemmikloom"},{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida"},{"text":"nurrun siis, kui olen √µnnelik"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"haugun ja liputan saba. Mulle meeldib pulki tuua! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib luid n√§rida."},{"text":"Olen lojaalne kaaslane."},{"text":"Ô∏è Tihti haugun v√µ√µraste peale."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima. Elan √ºhes talus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Rohtu s√∂√∂n p√µllul."},{"text":"Mul on tihti mustvalged laigud."},{"text":"Minu piima kasutatakse juustu ja jogurti valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid. M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa porgandeid ja muid k√∂√∂givilju."},{"text":"Mul on pikad k√µrvad ja kohev saba."},{"text":"Olen tuntud hoppamise poolest."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Hamster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mul on valjuh√§√§lselt lakk ja m√∂irgamine. Mind kutsutakse sageli d≈æungli kuningaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud kui kuningas."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias"},{"text":"Olen kiskja."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Ujun ookeanis ja mul on teravad hambad. Inimesed kardavad mind vahel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan soolases vees."},{"text":"Olen mere kiskja."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et mul on palju ridasid hambaid"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"V√µin lennata ja puudesse pesasid ehitada. Munen ja siristan. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suled ja tiivad."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa usse ja seemneid."},{"text":"Laulan magusaid laule."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Libisen maas ja sisistan. M√µned meist on m√ºrgised. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaalud."},{"text":"Munen."},{"text":"Elan paljudes erinevates keskkondades."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen marupiaal Austraaliast. Kannan oma last kotis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Austraaliast."},{"text":"S√∂√∂n eukal√ºptilehti."},{"text":"H√ºppan ringi."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}